<resources>
    <string name="app_name">SPEA</string>
    <string name="pengertian">Stunting adalah permasalahan gizi kronis yang disebabkan oleh kurangnya asupan gizi dalam rentang yang cukup waktu lama, umumnya hal ini karena asupan makan yang tidak sesuai dengan kebutuhan gizi. Permasalahan stunting terjadi mulai dari dalam kandungan dan baru akan terlihat ketika anak sudah menginjak usia dua tahun.</string>
    <string name="data">Bagi UNICEF, stunting didefinisikan sebagai persentase anak-anak usia 0 sampai 59 bulan, dengan tinggi badan di bawah minus (stunting sedang dan berat) dan minus tiga (stunting kronis), hal ini diukur dengan menggunakan standar pertumbuhan anak yang dikeluarkan oleh WHO.\nSelain mengalami pertumbuhan terhambat, stunting juga kerap kali dikaitkan dengan penyebab perkembangan otak yang tidak maksimal. Hal ini dapat mempengaruhi kemampuan mental dan belajar tidak maksimal, serta prestasi belajar yang buruk. </string>
    <string name="def_asam_folat">Asam folat adalah salah satu jenis vitamin B kompleks yang larut dalam air. Zat ini memiliki banyak peran penting bagi kesehatan, mulai dari pembentukan sel darah merah, mendukung daya tahan tubuh, hingga menunjang proses tumbuh kembang janin dan anak-anak.</string>
    <string name="def_asamlemak_omega">Omega 3 dan omega 6 merupakan asam lemak esensial yang memiliki peranan penting bagi tubuh. Manfaat omega 3 dan manfaat omega 6 sangat besar pengaruhnya terhadap perkembangan otak dan tubuh bayi. Banyak yang mengatakan bahwa omega 3 dan 6 dapat menunjang kecerdasan otak demi terwujudnya bayi pintar.</string>
    <string name="def_kalsium">Kalsium adalah mineral penting yang bermanfaat untuk pertumbuhan dan pemeliharaan tulang serta gigi. Kalsium bisa didapat dari beberapa jenis makanan, seperti susu dan produk olahannya, sayuran hijau, sarden, serta salmon.\nSelain untuk menjaga kesehatan tulang dan gigi, kalsium juga diperlukan untuk mendukung kerja sistem saraf, pembekuan darah, dan kontraksi otot. Kekurangan kalsium dalam tubuh bisa menyebabkan pertumbuhan anak terhambat dan memicu beragam penyakit, seperti rakitis, osteoporosis, serta osteomalacia.</string>
    <string name="def_karbohidrat">Karbohidrat adalah zat gizi yang berfungsi sebagai sumber energi untuk tubuh. Sumber energi ini merupakan makanan utama bagi otak. Oleh sebab itu, kekurangan karbohidrat justru bisa memicu masalah kesehatan, sehingga Anda tidak bisa menghindarinya.\nPada saat Anda mengonsumsi karbohidrat, tubuh akan memecahnya menjadi glukosa. Glukosa atau gula darah yaitu sumber energi utama untuk sel, jaringan, dan organ tubuh. Zat ini dapat segera digunakan atau disimpan di hati dan otot.\nSebagian besar karbohidrat dapat dijumpai dalam biji-bijian. Namun, tidak sedikit pula produsen makanan yang menambahkan zat gizi ini ke dalam makanan olahan lainnya, berupa pati atau tambahan gula.</string>
    <string name="def_kolin">Kolin adalah senyawa kimia larut air yang fungsinya mirip dengan vitamin. Zat gizi ini masih satu keluarga vitamin B kompleks dan berhubungan erat dengan vitamin B9 (folat).\nKolin memainkan peran penting dalam banyak proses di seluruh tubuh. Nutrisi ini membantu membangun struktur dan mengatur kerja sel-sel tubuh, mengangkut kolesterol dari hati, proses sintesis DNA, hingga detoksifikasi tubuh.\nKolin juga bekerja menjaga fungsi sistem saraf yang terlibat dalam memori, gerakan otot, mengatur detak jantung, dan banyak fungsi dasar lainnya. </string>
    <string name="def_lemak">Lemak adalah suatu molekul yang terdiri dari oksigen, hidrogen, karbon, dan terkadang ada juga nitrogen serta fosforus. Zat ini juga dapat disebut sebagai sumber energi yang dipadatkan. Manusia tentu saja mempunyai kadar lemak yang seimbang sebagai cadangan energi tetap. Namun, apabila lemak dalam tubuh memiliki jumlah yang melebihi batas normal, justru akan menyebabkan tubuh menjadi obesitas dan pada akhirnya akan menimbulkan berbagai macam jenis penyakit kronis. Maka dari itu, kadar berlebih yang ada di dalam darah, harus dihilangkan dengan cara olahraga dan diet.</string>
    <string name="def_protein">Protein adalah molekul yang dapat ditemukan di setiap sel-sel tubuh yang berfungsi untuk menjaga fungsi, bentuk, serta cara kerja jaringan tubuh. Protein terbuat dari ratusan hingga ribuan senyawa kecil yang disebut asam amino. Di mana terdapat 20 asam amino yang saling mengikat dan membentuk protein untuk membentuk dan memelihara fungsi sel tubuh.</string>
    <string name="def_seng">Zinc atau seng merupakan salah satu mineral penting yang dibutuhkan oleh tubuh. Zinc berperan dalam sistem kekebalan tubuh sebagai penyusun enzim Superokside Dismutase (SOD). Zinc memiliki peranan penting dalam sistem kekebalan tubuh dan mempengaruhi sel kekebalan bawaan dan adaptif. Defisiensi seng dapat menyebabkan berkurangnya respons imun dan meningkatnya kerentanan terhadap infeksi. Selain berperan dalam sistem kekebalan tubuh, zinc juga dibutuhkan untuk mengurangi peradangan, mempercepat penyembuhan luka, mengobati infertilitas, dan dibutuhkan untuk perkembangan anak.</string>
    <string name="def_serat">Serat</string>
    <string name="def_vitamin_c">Vitamin C atau nama lain adalah asam askorbat. Merupakan vitamin larut air yang mudah rusak oleh panas. Selain dikenal baik untuk kekebalan tubuh, sejak lama vitamin C juga dikenal sebagai antioksidan untuk menangkal radikal bebas. Manfaat lainnya dari vitamin C adalah untuk menjaga kesehatan pembuluh darah dan tulang, membantu penyembuhan luka, serta meningkatkan produksi kolagen yang berfungsi untuk pemeliharaan jaringan tubuh.  Penelitian yang dilakukan oleh Hemilia dan Chalker menemukan bahwa vitamin C dapat mencegah tingkat keparahan saluran pernafasan atas dan dapat mengurangi durasi infeksi.</string>
    <string name="def_vitamin_d">Vitamin D merupakan vitamin yang larut lemak. Berbeda dengan vitamin-vitamin lain, vitamin D pada dasarnya dapat disintesis dalam tubuh dengan adanya bantuan sinar ultraviolet. Dengan adanya sinar ultraviolet, vitamin D yang ada dalam hati akan diubah menjadi bentuk aktif. Ada banyak jenis vitamin D yang ada di alam, tetapi yang paling penting adalah vitamin D2 (ergokalsiferol) dan vitamin D3 (kolekalsiferol). Vitamin D mempunyai potensi di dalam sistem kekebalan tubuh serta memiliki peran penting sebagai anti virus. Metabolit vitamin D muncul untuk mengatur produksi spesifik protein antimikroba yang secara langsung dapat membunuh patogen, dengan demikian cenderung dapat membantu mengurangi infeksi termasuk di paru-paru.</string>
    <string name="def_yodium">Kekurangan yodium atau defisiensi yodium adalah penyebab utama terjadinya penyakit gondok maupun hipotiroid. Yodium atau iodium adalah komponen yang digunakan oleh kelenjar tiroid untuk membuat hormon tiroid. Kekurangan yodium paling sering menyerang anak dan ibu menyusui.\nKekurangan yodium bisa memicu banyak masalah kesehatan, antara lain penyakit gondok dan hipotiroid. Kondisi ini dikenal sebagai Gangguan Akibat Kekurangan Iodium atau GAKI.\nSelain pada anak dan ibu menyusui, kekurangan yodium juga bisa terjadi pada ibu hamil. Kondisi ini akan meningkatkan risiko terjadinya keguguran, gangguan tumbuh kembang berupa kretinisme, hingga kematian janin.</string>
    <string name="def_zatbesi">Zat besi adalah suplemen mineral yang bermanfaat untuk mencegah dan mengatasi anemia defisiensi besi. Zat besi merupakan mineral yang berperan penting dalam pembentukan hemoglobin. Hemoglobin adalah bagian dari sel darah merah yang bertugas untuk mengantarkan oksigen ke seluruh jaringan tubuh.\nSaat mengalami kekurangan zat besi, maka pembentukan hemoglobin akan terhambat dan seseorang bisa mengalami anemia defisiensi besi. Beberapa keluhan dan gejala yang bisa timbul saat seseorang mengalami anemia defisiensi besi adalah lemah, letih, lesu, sesak napas, pusing, sakit kepala, dan denyut jantung meningkat.</string>
</resources>